\ac{VIMS} se constituirá de un módulo independiente diseñado desde cero aprovechando
las tecnologías que ofrecen los vehículos de forma estándar (como el conector
\ac{OBD}).

La intención principal es ofrecer un sistema de recolección de métricas autónomo,
automático y lo más simple posible para el usuario, que sea ``conectar y funcionar'',
con la intención de salvar la diferencia tecnológica existente entre vehículos
y otorgarle al conductor el control total.

Al igual que se narró en el alcance (\ref{sec:aim}), el objetivo principal del proyecto es
el de desarrollar un sistema autónomo que pueda funcionar con cualquier vehículo
del mercado (que cumpla con las condiciones especificadas) y que permita generar,
recolectar, procesar y mostrar cientos de datos relativos al coche y su estado
actual y estado pasado.

Para ello, se necesitará de una conexión permanente y activa a Internet (siempre
y cuando sea posible) por la cual se enviarán en flujo los datos del vehículo.
En posteriores etapas de diseño se valorará la cantidad de datos a enviar según
la red en uso, disponibilidad de los recursos, saturación local, \textit{jitter}
en las comunicaciones, \dots

Se considera de vital importancia la transmisión de, al menos, el 99\% de los
datos recibidos\footnote{porcentaje estimado teniendo en cuenta problemas de
rendimiento, saturación de la conexión, saturación de la red, ruido en la señal, etc. Se establece
dicho valor ya que existe la posibilidad de que se pierda información y que desde el
sistema no se pueda hacer nada para evitarlo.} (ya que es la funcionalidad principal 
del sistema) conservando las
marcas temporales en las que se generaron. Por consiguiente, si no se pueden
transmitir los datos en un momento preciso se conservarán hasta un plazo máximo de
7 días\footnote{en un plazo de una semana y según la infraestructura de redes
actualmente desplegadas, es bastante probable que en algún punto haya conexión
y se puedan enviar todas las tramas pendientes \cite{MobileIoTDeployment,loraallianceCoverageOperatorMaps}.} en donde se descartarán las
entradas más antiguas.

Por otra parte, se ofrece la posibilidad de ver los datos en tiempo real: dado que
no siempre es adecuado observar los datos \textit{a posteriori} sino que muchas
veces es necesario evaluarlos en el momento, se podrá observar información en
tiempo casi real del estado del vehículo, información de sensores, etc. Esta
visualización se realizará mediante un dispositivo externo al sistema como
puede ser un \textit{smartphone}. Para facilitar la integración, se desarrollará
en paralelo una aplicación móvil específicamente diseñada para \ac{VIMS}.

Entre las demás características del producto, se contempla una más que es la
geolocalización del vehículo. Para ello, se usarán las distintas redes con
las que contará el producto así como que hará uso del \ac{GPS}. De esta forma,
al usuario final no solo se le mostrarán estadísticas e información sobre sus
viajes sino que también sabrá en qué puntos ha estado y así obtener más
información con respecto a su conducción. Esto permite también usar \ac{VIMS} como
medida de seguridad, en caso de hurto del vehículo, para saber su ubicación
precisa. También puede ser útil como recordatorio de dónde estaba aparcado el
coche, ya que solo habrá que revisar la última ubicación.

Finalmente, el sistema deberá integrarse de forma fácil y sencilla, y así debe ser
también su extracción del mismo y la operación con él. Esto se traduce en que el
montaje sobre el vehículo debe ser sencillo así como su desmontaje, y que si
se requiere el acceso a los puertos estándar el sistema no deberá ser un impedimento
para ello.

En definitiva, para conductores de vehículos que quieran conocer
más información sobre su automóvil, que necesiten hacer diagnósticos o que quieran
estadísticas/datos en tiempo casi real, \ac{VIMS} es un sistema autónomo integrado
que ayuda al conductor a generar y obtener todos los datos mencionados en las
situaciones anteriores. A diferencia de otras soluciones que se encuentran
en el mercado, nuestro producto permite integrarse sin dificultades en cualquier
vehículo que cumpla con los estándares y sin ninguna configuración adicional para
el cliente. Además, es personalizable y propenso a recibir actualizaciones
y mejoras que aumenten su funcionalidad y sean compatibles con nuevos vehículos.